美財政部將利用國家安全法阻止中國獲取美國關鍵技術

美國政府官員稱，財政部計劃利用旨在解決國家緊急問題的法律，阻止中國企業獲取美國先進科技，旨在阻擋中國政府為贏得經濟和軍事優勢的努力。

據美國政府官員稱，美國財政部計劃利用旨在解決國家緊急問題的法律，阻止中國企業獲取美國先進技術，這是特朗普政府(Trump)阻擋中國政府為贏得自身經濟和軍事優勢的做法而採取的措施之一。

據一名知情的高級官員透露，特朗普政府正在尋求使用一系列法律措施，包括1977年推出的國際緊急狀態經濟權力法(簡稱IEEPA)，該法律給予總統廣泛的權力以應對“不同尋常的特別威脅”。“9•11”事件后，該法被廣泛用於對其他國家實施制裁，觀察人士表示，法院尚未質疑該法的使用。

彼得森國際經濟研究所(Peterson Institute for International Economics) 貿易法律專家Gary Hufbauer在一份報告中稱，上述戰略可能會賦予特朗普權力，使其能夠放手解決美國政府對中國貿易和投資行為的擔憂。